export const QUESTIONS = [
	{
		question: 'Бог придумав цапа, а чорт...?',
		answers: [
			'Цаплю', 'Кацапа!', 'Горілку', 'Фізику'
		],
		correct: 'Кацапа!',
	},
	{
		question: 'Столиця України?',
		answers: [
			'Лондон', 'Дрогобич', 'Київ!', 'Горлівка'
		],
		correct: 'Київ!',
	},
	{
		question: 'Кавун - це...?',
		answers: [
			'База!', 'Фрукт', 'Ягода', 'Овоч'
		],
		correct: 'База!',
	},
	{
		question: 'Астанавітєс - відома цитата...?',
		answers: [
			'Янукович В.Ф.!', 'Зеленський В.О.', 'Порошенко П.О.', 'Шевченко О.Т.'
		],
		correct: 'Янукович В.Ф.!',
	},
	{
		question: 'Хто розмінував Чонгар?',
		answers: [
			'Він', 'Той самий', 'Оцей', 'Хз!'
		],
		correct: 'Хз!',
	},
	{
		question: 'Рік підписання Люблінської унії',
		answers: [
			'1322', '1991', '1569!', '1422'
		],
		correct: '1569!',
	},
	{
		question: 'Рідина яку використовують у ядерній енергетиці та без якої неможливо існування людини',
		answers: [
			'Вода!', 'Бортоломід', 'Зорулин', 'Крозутан'
		],
		correct: 'Вода!',
	},
	{
		question: 'Хто є автором твору "Гармидер у школі"',
		answers: [
			'Джеремі Стронг!', 'Роальд Дал', 'Едгар По', 'Порошенко Петро'
		],
		correct: 'Джеремі Стронг!',
	},
	{
		question: 'Перший президент України',
		answers: [
			'Янукович В.Ф.', 'Зеленський В.О.', 'Порошенко П.О.', 'Кравчук Л.М.!'
		],
		correct: 'Кравчук Л.М.!',
	},
	{
		question: 'День взяття Бастилії',
		answers: [
			'14 липня!', '18 серпня', '4 травня', '1 січня'
		],
		correct: '14 липня!',
	},
	{
		question: '"Слава Ісу" - як прийнято відповідати на це привітання на сході Галичини?',
		answers: [
			'Слава навіки Богу!', 'Героям Слава', 'І вам', 'Хай живе Святий'
		],
		correct: 'Слава навіки Богу!',
	},
	{
		question: 'Рік створення Української повстанської армії?',
		answers: [
			'1944', '1996', '1942!', '1933'
		],
		correct: '1942!',
	},
	{
		question: 'Перша українська НЕЗАЛЕЖНА держава була проголошена ... універсалом',
		answers: [
			'I', 'II', 'IV!', 'III'
		],
		correct: 'IV!',
	},
	{
		question: 'Скільки країн входить до ЄС?',
		answers: [
			'22', '14', '31', '27!'
		],
		correct: '27!',
	},
	{
		question: 'Як довго тривала 100-річна війна?',
		answers: [
			'117', '116!', '100', '99'
		],
		correct: '116!',
	},
];
